特朗普單挑趙立堅：是中國的無能，沒有其他原因，而造成世界性的大規模殺人！

特朗普在Twitter發帖，指中國的無能引致全球大規模殺人（mass Worldwide killing!）。
(互聯網)

（新增內容）美國累計確診個案超過153萬宗，死亡人數突破9.2萬。除了國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）針對中國的瞞疫，美國總統特朗普「炮轟」中國。當地時間20日上午，其又在Twitter發帖，指全球大爆發。之後，特朗普又在今日發tweet，直指中國外交部發言人，愚蠢地代表中國說話，進行一場大規模假訊息宣傳戰，似是直指外交部發言人趙立堅。又批評中國本可輕易阻止疫症全球大爆發，但偏偏卻沒有做。今日下午，趙立堅在中國外交部例行記者會上表示，在抗疫過程中，中國政府始終本着公開、透明、負責任的態度，堅持用事實說話，「誰在全力以赴維護人民生命健康，誰在竭盡所能推動國際合作？我相信公道自在人心，世人會看得清楚。」

特朗普20日寫道，中國有瘋子發表聲明，導致奪走數十萬條人命的病毒，怪罪所有人，但不包括中國。特朗普提出，請跟這個傻瓜解釋，是中國的無能，沒有其他原因，而造成世界性的大規模殺人！（mass Worldwide killing!）。
《環球時報》總編胡錫進隨後亦在Twitter發帖，「我從沒有聽說中國有這樣的傻瓜說出過這樣的話。所以我有理由懷疑，這個笨蛋是個虛構人物，他的原型就是你的團隊中的某個人，因為你的團隊中撒謊者太多了。」
到了今天，特朗普又在Twitter發文，這次他直接針對中國外交部的發言人，指其在愚蠢地代表中國說話，拚命試圖轉移中國在全世界蔓延的痛苦和屠殺，中國對美國和歐洲的假訊息宣傳攻擊是一種恥辱，而這一切都來自中國高層，中國本來可以輕易阻止疫情，但中國沒有做到。
趙立堅20日被者問及，如何看特朗普級世衞總幹事譚德塞的信，和歐盟、俄羅斯及加拿大等國的反應。趙立堅當時表示，國際社會對美方這種歪曲事實、自相矛盾、嫁禍於人、甩鍋推責、破壞國際抗疫合作的行徑普遍不認同，美方這封信羅列的那些謬誤，中方已經澄清並駁斥多次，世人的眼睛是雪亮的，這封信的可信度到底有多高，國際社會自有公論。
Twitter